\section{Моделирование системы}\label{sec:modeling}

Произведём моделирование замкнутой системы при начальных условиях $x(0) = [1, \quad 0]^T$. В качестве сигнала управления примем $u = \sin{t}$. Модель системы изображена на рис. \ref{fig:model}.

 \oneFig{Модель замкнутой системы \eqref{eq:plant} с наблюдателем}{model}{0.8}{fig:model}

На графиках ниже (рис.~\ref{fig:e}-\ref{fig:J}) представлены результаты моделирования для регулятора с полученным оптимальным $L$. По графикам видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 4.1643$.

 \twoFigTwoCaptions
{График сигнала ошибки $e(t)$ при оптимальном $L$}{e}{fig:e}
{График минимизируемого критерия $J(t)$ при оптимальном $L$}{J}{fig:J}

Сместим $L$ на $\Delta L = 0.05$ без потери устойчивости системы при том же времени моделирования и произведём повторное моделирование. По графикам на рис.~\ref{fig:e_shifted_L}-\ref{fig:J_shifted_L} видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 4.3961$.

 \twoFigTwoCaptions
{График сигнала ошибки $e(t)$ при смещённом $L$}{e_shifted_L}{fig:e_shifted_L}
{График минимизируемого критерия $J(t)$ при смещённом $L$}{J_shifted_L}{fig:J_shifted_L}

Сместим $W$ на $\Delta W = 0.1$ так, чтобы матрица оставалась положительно определенной и симметричной и произведём повторное моделирование. По графикам на рис.~\ref{fig:e_shifted_W}-\ref{fig:J_shifted_W} видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 4.1643$.

 \twoFigTwoCaptions
{График сигнала ошибки $e(t)$ при смещённом $W$}{e_shifted_W}{fig:e_shifted_W}
{График минимизируемого критерия $J(t)$ при смещённом $W$}{J_shifted_W}{fig:J_shifted_W}

Сместим $V$ на $\Delta V = 0.1$ так, чтобы величина $V$ оставалась положительной и произведём повторное моделирование. По графикам на рис.~\ref{fig:e_shifted_V}-\ref{fig:J_shifted_V} видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 4.2475$.

 \twoFigTwoCaptions
{График сигнала ошибки $e(t)$ при смещённом $V$}{e_shifted_V}{fig:e_shifted_V}
{График минимизируемого критерия $J(t)$ при смещённом $V$}{J_shifted_V}{fig:J_shifted_V}